% 推奨ターゲットとKPIの集約（本編）。プロファイル数値は \texttt{python -m analytics.pilot\_design\_analysis} で再生成。
\noindent\textbf{課題への直球の答え（1段落）.}
ベース特徴（\texttt{recency}, \texttt{history}, 過去プロモ利用, \texttt{zip\_code}, \texttt{is\_referral}）のみから推定した購入スコアの\textbf{上位5--10\,\%}は、過去購入価値が高く・\texttt{recency}が低い傾向が強い（表\ref{tab:pilot_cohort}）。
過去割引・BOGO利用の観察比率など層別のプロファイルは表\ref{tab:pilot_profile_binary}に集約（スコア定義に依存し、紹介フラグは必ずしも単調に増えない）。
\textbf{誰に何を}は「スコア層 $\times$ オファー $\times$ チャネル」として離散処置で評価するが、本データには\textbf{メッセージ文面・接触頻度・配信タイミング}が無い（施策の射程はオファー種別とチャネルに限定）。
オフライン上の期待利益代理ではコスト仮定次第で\textbf{無オファー・低コストチャネル}が支配的になりうるため、「高確度だから重いプロモ」は\textbf{増分効果とコスト}をRCTで確認するまで採用しない（第\ref{sec:opeval}節・図\ref{fig:uplift_crude_gap}）。

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \small
  \caption{評価KPIの階層（パイロット〜本番の合意用。数値は組織で確定）}
  \label{tab:kpi_hierarchy}
  \begin{tabular}{@{}p{0.22\linewidth}p{0.34\linewidth}p{0.36\linewidth}@{}}
    \toprule
    区分 & 指標 & 備考 \\
    \midrule
    Primary（短期） &
    増分購入率（RCT各臂対ホールドアウト）、増分期待利益proxy（円） &
    本稿では $H_i{=}$\texttt{history} を売上proxy。真の粗利は別途。 \\
    Primary（効率） &
    接触（または送客）あたりの増分利益proxy、オファー原価を含むROI &
    接触コストは \texttt{config.py} シナリオ。実コスト連携後に更新。 \\
    副次（短期） &
    オファー別・チャネル別のCVR、クレーム・返品率（取得できれば） &
    在庫・品切れ外部性の監視。 \\
    副次（長期） &
    試験終了後\textbf{90日}の累積売上／LTV proxy、\textbf{90日以内再購入}、チャーン &
    割引乱発による価格感応の習慣化・ブランド毀損の早期検知。 \\
    モデル健全性 &
    AUC--PR、Brier、ECE（10ビン）、PSI、処置別ESS &
    閾値例：第\ref{sec:pred}節。ゲート逸脱時は配信縮小。 \\
    ガバナンス &
    センシティブ属性proxyの利用監査、説明・異議申立て経路 &
    表\ref{tab:policy_vars}。 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\noindent\textbf{送る／送らない（オフライン・運用ルール案）.}
\begin{itemize}\setlength{\itemsep}{0.25em}
  \item \textbf{送る（優先検討）}：購入スコアが\textbf{上位5--10\,\%}かつ、オフライン期待利益代理（式\eqref{eq:profit}）で\textbf{当該顧客にとって最良の処置}がインセンティブ付きでない、または予算・接触上限内で割り当て可能な場合。制約付き配信では貪欲割当の結果に従う（第\ref{sec:opeval}節）。
  \item \textbf{条件付きで送る}：スコアは中位だが在庫処理・季節キャンペーン等の\textbf{ビジネス上の理由}があり、RCTまたはホールドアウトで\textbf{害がない}ことが確認されているセル。
  \item \textbf{送らない／ホールドアウト}：スコア下位で期待利益代理が負、または同一顧客への\textbf{過剰接触}が予想される場合。RCTのコントロール臂として無処置を必ず確保する。
  \item \textbf{禁止}：ガバナンス上レビュー前に、地域カテゴリ等の\textbf{禁止・要レビュー変数のみ}を理由に不利益な差別的配信を行わない（第\ref{sec:governance}節）。
\end{itemize}

\medskip\noindent\textbf{上位スコア層のプロファイル（記述）.}
\input{generated_pilot_cohort_profile}
